---
title: 在 Gitee 之后
date: 2019-09-22 07:50:30
tags: [工作, 面试]
categories: [生活]
hidden: true
---

2019 年 7 月 15 日我离开了毕业之后的第一家公司开源中国码云。不知不觉已经在码云工作两年又七个月，期间也完成了从刚出社会的新新人到社畜的转变。在这两年多的时间里，从工作和生活中也积累了很多经验。离开码云后，我经过两个月半的休息和积累(失业 ing)，找到了新工作。明天就是新的开始～

<!--more-->

## 离开

“离开码云” 这个想法从去年的这个时间起就在我脑袋中挥之不去。我待在码云这个 “舒适区” 两年多，期间主要负责码云基础版的研发和维护，没有机会接触到其他方面的工作，个人能力也得不到很大地提升，个人晋升也无望，另外还要处理 Toschina 这种烂摊子，就越来越待不下去了。同时加上深圳生活压力越来越大，当时的房子租约也快到期了，于是就有了 “逃离深圳” 的念头。

考虑到上面的种种，在 7 月初，我提了离职邮件。在经过一个星期多的交接工作后，我离开了码云。

## 失业

离开码云的那一晚，我退了相关群组。想到以后不再被烦人的任务缠绕，不再被烦人的 Q 群滋扰，就对假期充满期待，心想终于可以放下心，好好过个假期了。

这个时间里也有要好好整理下自己在码云工作内容的想法，于是很自然地就想到 “用户指引” 这个功能，“用户指引” 可以广泛应用在其他网站上，将其抽出也可以方便日后使用。于是就有了 [intro](https://github.com/jinhucheung/intro) 这个项目。

失业后的第二周，我去了太仓陪女友。太仓生活节奏很慢，饮食口味偏清，日照比较长(4 点多就天亮了)，自己很喜欢。待了一周后就回深圳，处理退房的事情。经过一礼拜的折腾后，家电卖出去了，房子也退了，离开北头村一坊 20 号 A506 了。

之后我回到家中，继续完善 intro，也补完 redis, sidekiq 等技术点。这段时间里也去了趟上海，送女友回重庆。然后回到家中，继续学习，期间读了《穷爸爸富爸爸》，对自己理财的观念产生了一定的影响，感觉要多积累财富、提升自己，才能更好把握住机会。自己也定了一个月的规划，敦促自己学习和找工作。

失业后的第二个月，女友来到家里了。这段时间里，女友陪伴着我学习，在 9 月 15 日，我开始投简历。一开始在 [远程.work](http://yuancheng.work/) 寻找远程工作的机会。在向几家公司投了简历后，没有得到回复，于是我在 BOSS 直聘投简历。

之后广州佰聆数据和深圳至简天成两家公司联系了我。

## 面试

9 月 18 日我来到广州佰聆数据面试。面试进行了 3 次，技术和 HR 一面，技术二面以及产品三面。在面试中，发现自己很多不足的地方。在技术上，对一些概念了解不够细致，如进程和线程的区别，数组和哈希的读取速率等。在产品上，我发现自己分析能力缺失有点薄弱，需要进行加强。

在面试完佰聆的第二天，我就去深圳至简天成，李亚飞面试我了。面试期间，我们使用了他研发的 [ShowMeBug](https://www.showmebug.com/) 进行，是个很有意思的产品。而亚飞的问题更趋向于自身对 Ruby 基础概念的掌握程度，面试氛围也很轻松。

经过这两次面试我发觉自身对一些概念、原理掌握不够细致，深度不够，分析能力也需要提高。自己还有很多要学习的。

## 未来

现在，我已经在佰聆上工作。这边的环境很好，也有足够的时间让我学习，希望自己很静下心来积累、沉淀。也希望自己能掌握一些软技术，沟通、英语等。

希望自己一天比一天更好。